[{"id":"421","option_a":"五至十年","option_b":"十至十五年","option_c":"十五至二十年","option_d":"十年甚至终身","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"预防乙肝最好的办法就是打疫苗。研究表明,注射一次疫苗可()有抗体。","answer":"D"},{"id":"422","option_a":"急性锌中毒","option_b":"急性有机磷农药中毒","option_c":"急性氟矽酸钠中毒","option_d":"急性砷中毒","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"位于化学毒剂急性中毒之首的是()","answer":"B"},{"id":"423","option_a":"40","option_b":"38","option_c":"37","option_d":"36","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"目前我国法定传染病共计()种,包括甲类传染病.乙类传染病.丙类传染病。","answer":"A"},{"id":"424","option_a":"消化道与呼吸道综合传染病","option_b":"呼吸道传染病","option_c":"肠胃传染病","option_d":null,"option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"SARS属于哪一类传染病?()","answer":"A"},{"id":"425","option_a":"H7N2","option_b":"H7N3","option_c":"H9N7","option_d":"H7N9","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"2013年3月在人体上首次发现了新禽流感()亚型。","answer":"D"},{"id":"426","option_a":"丁类","option_b":"丙类","option_c":"乙类","option_d":"甲类","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"手足口病属于()传染病。","answer":"B"},{"id":"427","option_a":"有毒动植物引起的食物中毒","option_b":"微生物性食物中毒","option_c":"毒蘑菇引起的食物中毒","option_d":"水污染引起的","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"从2013年全国食物中毒类突发公共卫生事件报告看,()食物中毒事件中毒人数最多,占食物中毒事件总中毒人数的60.4%。","answer":"B"},{"id":"428","option_a":"须警惕.不轻视","option_b":"少出门.少聚集","option_c":"勤洗手.勤通风","option_d":"以上都是","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"如何避免接触无症状的感染者","answer":"D"},{"id":"429","option_a":"甲类","option_b":"乙类","option_c":"丙类","option_d":"其他类","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”属哪类传染病？","answer":"B"},{"id":"430","option_a":"1小时","option_b":"2小时","option_c":"12小时","option_d":"24小时","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”的报告时间为？","answer":"B"},{"id":"431","option_a":"婴幼儿","option_b":"青年人","option_c":"老年人","option_d":"任何人","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”的感染人群为","answer":"D"},{"id":"432","option_a":"核酸","option_b":"核衣壳","option_c":"衣壳","option_d":"微粒","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下述哪一种结构是病毒颗粒","answer":"B"},{"id":"433","option_a":"飞沫传播和接触传播","option_b":"飞沫传播和粪口传播","option_c":"接触传播和血液传播","option_d":"血液传播和性传播","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”可能的传播途径为","answer":"A"},{"id":"434","option_a":"蝙蝠.家畜.野生动物","option_b":"猫科动物","option_c":"哺乳动物","option_d":"鸟类","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”可以感染的动物物种为","answer":"A"},{"id":"435","option_a":"24小时","option_b":"12小时","option_c":"8小时","option_d":"4小时","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"冠状病毒比较脆弱,在体外可存活的时间是","answer":"A"},{"id":"436","option_a":"乙","option_b":"丙","option_c":"甲","option_d":"其他类","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”采用的是哪类传染病的护理方式？","answer":"C"},{"id":"437","option_a":"体温降低.咳痰.咽痛","option_b":"发热.咳嗽.呼吸困难","option_c":"发热.肌肉酸痛.头痛","option_d":"呕吐.抽搐.肌肉酸痛","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”的临床症状表现为","answer":"B"},{"id":"438","option_a":"规范处置医疗废物","option_b":"提高防控意识","option_c":"加强消毒和防护工作","option_d":"以上都正确","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"新型冠状病毒医院感染预防与控制基本要求包括","answer":"D"},{"id":"439","option_a":"75%酒精","option_b":"100摄氏度的热水","option_c":"含氯消毒剂","option_d":"醋","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"关于新型冠状病毒,以下不能有效灭活病毒的是","answer":"D"},{"id":"440","option_a":"无药可救","option_b":"使用普通感冒药","option_c":"根据患者临床症状治疗","option_d":"使用抗生素治疗","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”如何治疗","answer":"C"},{"id":"441","option_a":"多吃肉食","option_b":"清淡饮食,补充蛋白质","option_c":"前往餐馆就餐","option_d":"无需注意","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在“新型冠状病毒感染的肺炎”传播期间,我们饮食应","answer":"B"},{"id":"442","option_a":"与病例共同居住人员","option_b":"无防护措施探病人员","option_c":"乘坐同一交通工具人员","option_d":"以上都是","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"什么是“新型冠状病毒感染的肺炎”病例的密切接触者","answer":"D"},{"id":"443","option_a":"正确佩戴医用外科口罩","option_b":"不佩戴口罩随意出行","option_c":"与疑似患者接触","option_d":"吃野生动物","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"如何保护自己远离新型冠状病毒传染","answer":"A"},{"id":"444","option_a":"吸烟能预防病毒感染","option_b":"室内煮醋预防肺炎感染","option_c":"喝生理盐水","option_d":"勤洗手,出门戴口罩","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"关于新型冠状病毒所导致的肺炎预防描述哪一项正确？","answer":"D"},{"id":"445","option_a":"随意佩戴","option_b":"口罩上端紧贴鼻梁","option_c":"重复利用","option_d":"用过的口罩随意折叠","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"关于口罩的使用,正确的是？","answer":"B"},{"id":"446","option_a":"1~2小时","option_b":"2~4小时","option_c":"4~6小时","option_d":"6~8小时","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"外科医用一次性口罩佩戴多久建议更换","answer":"B"},{"id":"447","option_a":"避免去人群密集的地方","option_b":"勤洗手,多消毒","option_c":"正常作息,加强锻炼","option_d":"以上均正确","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下面哪项预防方式是正确的？","answer":"D"},{"id":"448","option_a":"4天","option_b":"8天","option_c":"12天","option_d":"14天","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"密切接触者的医学观察期限有多长？","answer":"D"},{"id":"449","option_a":"经济原因","option_b":"病毒潜伏期是14天","option_c":"14天病毒会完全死亡","option_d":"没有原因","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"为什么要对密切接触者医学观察14天？","answer":"B"},{"id":"450","option_a":"隐性感染者","option_b":"患者","option_c":"潜伏期感染者","option_d":"慢性感染者","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“新型冠状病毒感染的肺炎”的主要传染源为","answer":"B"}]